<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Ends>

  <End>
    Le Président est réélu !
    Vous avez bien travaillé au sein du gouvernement.
    Cerise sur le gâteau : vos efforts en faveur d’une solution diplomatique à la crise ont permis l’adoption d’un plan de paix pour l’Assyria. Cela sera encore long et difficile, mais vous avez contribué à dessiner une porte de sortie au conflit.

    <Image path="Sprites/nomimage"/>

    <ParamMinister3 operation="gt" value="50"/>

    <ParamGovernment operation="gt" value="200"/>
  </End>

  <End>
    Le Président est réélu !
    Vous avez tiré votre épingle du jeu au sein du gouvernement tout en restant loyal au chef d’État.
    Par contre, l’Assyria continue de brûler, déchirée par vos bombes, celles de la Grande Rossivie et les assauts de l’Essor du Levant.
    
    <Image path="Sprites/nomimage"/>

    <ParamMinister3 operation="lt" value="50"/>

    <ParamGovernment operation="gt" value="200"/>
  </End>

  <End>
    Le Président a perdu l’élection !
    Sa défaite est également la votre. Vous n’avez pas su inspirer la confiance de la population dans vos décisions.
    Un bon point tout de même : votre défense d’une solution diplomatique à la crise assyriane a permis l’adoption d’un plan de paix qui laisse entrevoir une fin prochaine du conflit.
    
    <Image path="Sprites/nomimage"/>

    <ParamMinister3 operation="gt" value="50"/>

    <ParamGovernment operation="lt" value="200"/>
  </End>

  <End>
    Le Président a perdu l’élection !
    Vous n’avez pas su former un gouvernement solidaire et capable de surmonter les obstacles.
    De plus, à cause de votre tendance à privilégier la force sur les solutions collectives, l’Assyria continue de se déchirer et ses populations d’être précipitées sur le chemin de l’exil.
    
    <Image path="Sprites/nomimage"/>

    <ParamMinister3 operation="lt" value="50"/>

    <ParamGovernment operation="lt" value="200"/>
  </End>

  <!--
  <End>
    Le Président a perdu l’élection !
    Vous n’avez pas su former un gouvernement solidaire et capable de surmonter les obstacles.
    De plus, à cause de votre tendance à privilégier la force sur les solutions collectives, l’Assyria continue de se déchirer et ses populations d’être précipitées sur le chemin de l’exil.

    <Image path="Sprites/nomimage"/>

    <ParamMinister1 operation="gt" value="50"/>
    <ParamMinister2 operation="lt" value="50"/>
    <ParamMinister3 operation="gt" value="0"/>
    <ParamMinister4 operation="gt" value="0"/>

    <ParamGovernment operation="gt" value="200"/>
    <ParamConfidence operation="gt" value="3"/>
  </End>
  -->
    
</Ends>